【意大利肺炎】意大利外長拍片 感謝中國提供口罩

新型冠狀病毒肺炎疫情在意大利迅速蔓延，中國自身疫情亦十分嚴重，不忘向意大利伸出援手，提供口罩、呼吸機等醫療物資。意大利外長迪馬約（Luigi Di Maio）對中國表示感謝，並斥歐洲盟國沒有表達相同的協助意願。

迪馬約在Facebook發短片，對中方表達團結的行為表達謝意。意大利疫情嚴峻，醫療用品供應緊張之際，中國紅十字會提供30噸口罩、心肺呼吸機等物資，貨機周四抵達意大利，助解燃眉之急。

迪馬約稱，中國並派了醫生及冠狀病毒專家，馳援意大利，強調意大利並不孤單，世上有願意幫助意大利的人。

另一方面，德國、法國等歐洲國家，都表明無意出口口罩，迪馬約暗斥歐洲盟國對意大利的幫助，反而有所不及，並指歐洲央行本應出手相助，卻未有這樣做，導致意大利股市暴瀉。

歐洲央行日前公布議息結果，疫情陰霾下未有減息，但有增加資產購買計劃規模，並公布長期再融資操作(LTROs)，向銀行提供額外流動性，以及降低定向長期再融資操作（TLTRO III）的息率。

真係抵佢爆

三戰
中俄意葡vs美英法德
希望唔好咁快黎

英法德

樓主你po嘅連結係藍屍page「今日正言」
講嘅嘢最好fc下先
以下係意大利外長個fb

有無人識意大利文
佢有無真係拍過片感謝支国？

意大利有斯德哥爾摩

一年之後仲有冇英法德

向滅國仇人表示感謝
真係抵佢滅國

樓主share 藍絲page 所以樓主係五毛狗